【移民去澳洲】港男Working Holiday 大堡礁影相日賺千元 「兩年儲到首期」

「香港就是日日OT，生活就是如此苦悶，樓就是這麼貴！那一刻激發了我，很想出去闖一下，嘗試新的事物！」正當香港人為最基本的居住問題而煩惱，每天營營役役只為圓上車夢，那邊廂卻有人選擇出走香港尋覓新機遇。現年27歲的梁偉峰（Sunny），兩年多前，放棄香港平面設計師工作，決心來到澳洲工作假期（Working Holiday），尋找自己的另一片天。

現時當上潛水教練兼水底攝影師的Sunny，工作地點正是陽光與海灘的大堡礁，加上每月薪水約2.1萬，比一般畢業生薪水還要高，令人好不羨慕。現時由僱主擔保，正在申請永久居留（Permanent Resident，PR），他更希望可以在當地上車置業落地生根。

香港OT做義工 澳洲自己就是老闆

訪問當天，早上8時Sunny已整裝待發，登船後他已急不及待為船上乘客留下倩影。「雖然一天船程八小時，但大部份都在準備器材，所以真正影相的時間只有五個小時，所以要把握時間。收獲好的時候，一天可以拍到700張相片，大概會賣出60張相，除了底薪外，一天就會多了250澳元（約1518港元）。」他忍不住嘴角上揚，看來這一天的收獲很不錯。

「我在香港做平面設計師，每月薪金9800元，沒有花紅，沒有其他收入，我覺得這個薪水，想搬出來簡直是沒可能，那時候公司規模細，根本沒有晉升機會。加上工作中常常OT，可是OT沒有任何加班費，變相跟公司做義工。」看不到工作的前景，日復一日機械式的工作，令Sunny感到氣餒。

相比之下，Sunny指澳洲沒有加班問題，而且澳洲人很注重work life balance，在繁忙季節時，公司大都會培訓新人，務求不會增加員工的工作量。他笑言，一上船就沒有老闆，因為薪水是跟當天賣出的相片有關「今日我做得越好，我就賺得越多。」

月儲6成人工等上車

在海藍一色的大堡礁工作，除了享受陽光與海灘，更重要的是可以儲錢上車。現時他住在13人的share house，雖然澳洲一間「劏房」，約200平方呎，但Sunny指，由於大家生活習慣不同，有時候令居住環境比較骯髒，故此每月都會儲起六成的薪金，希望日後可以改善生活環境。

他指一周除稅後賺約750澳元（約4604港元），其中140澳元（約859港元）是交租，100澳元（約613港元）是伙食費，至於交通則以單車代步，平均每星期儲到500澳元（約3069港元）。如此大的動力，全因希望兩年半可以內儲到首期上車，他預計購入約30萬澳元（184萬港元），三房一廳的單位。

移民困難

現時Sunny是由僱主擔保187類簽證（屬偏遠地區），他指整個過程並不容易。首先是考取潛水牌照，政府只接受第五級的潛水教練牌照，考齊所有的牌照已花了約9800澳元（約6萬港元）。

另外要有100次潛水次數，才符合考試要求。「當考教練的時候，才發現自己還欠20次潛水次數，於是花了四日三夜，潛足20次，每日由六點鐘開始，一直到夜晚九點才上水，雖然有點累，也當是儲經驗。」

另外，澳洲政府要求雅思（IELTS）要有4科6分，本身英文高考不及格的Sunny，一共考了足足6次才過關。

當被問及會否想回家？Sunny坦言，過幾年父母退休了，在家的時間長了，就會想念他。「如果我繼續在澳洲打滾的話，跟家人分開挺長的時間，明明自己過來，想工作上少點壓力，環境舒服點，可是又放不下家人。」說到這時，也忍不住紅了眼眶。

好過係香港做狗

正常人生活
唔好再諗香港了

預計購入184萬3房1廳單位

澳紙？

正啊屌 影下d 女女 番屋企J

去到外國做返個人

拎pr要ielts全8wor
準備定返香港都得喇

約30萬澳元（184萬港元）

澳洲政府要求雅思（IELTS）要有4科6分，本身英文高考不及格的Sunny，一共考了足足6次才過關

真係等返香港做狗啦

仲要當地考D賤考官會專登搵一科肥你要你repeat
講緊已經係英文好好都會故意肥9你
但聽聞有僱主擔保你就唔洗全8

全6呀

港女咁鍾意跳高屈膝影相，好睇咩

7月唔係改左8888咩

又係做平面設計
係香港真係賤過狗 仲入行真係智力有問題

次次搵d發達國家同香港比有咩意思
下次可唔可以搵北韓呢類比

其實有陣時會覺得咁樣同香港啲蝗蟲大陸人有咩分別，咪又係想R個居留權，邊度有着數咪去邊囉，所以有時都唔好屌啲大陸人

香港攝影：

兩份工 工種唔一樣
竟然拎黎比較work-life balance
笑大人個口

有工種4條6就得

30萬澳幣三房一廳？

收左皮啦， 議會通過唔到

香港呢d特種八婆真係

2年半=12+12+6=30個月x2000澳元=60000澳元
層樓30萬澳元,姐係借24萬

全8,native speaker 都未必得啦

過唔到條法案啦 全8真係得返啲強國富二代考到

我估佢一個月唔止賺750既

當年條件事揚左條八婆夜晚打電話去鬧人仆街

97移民嗰班人
好似好多都見而家外面唔好境
即刻仆番嚟奶共

我overall 8但真係無8888
左右拉下
8888要啲運氣

外國咁好呀？

你班毒撚走啦咁

真係難左d

全7合理d

你咪又係毒撚一條
五十步笑一百步

全6已經好合理啦

除tac 1個星期賺4500蚊港紙
咁到見到上車既希望
呢個人工係香港就咩都做唔到

肯定唔係市區

嘴角開上開揚
篇文調皮嘅

唔係佢賺得多 係香港d樓貴得離譜姐
根本儲兩年夠比首期 先算係一個合理嘅樓價啦

lm

叫d澳佬 英佬 美國佬去考都未必全8啦

雖然香港d樓好撚貴
但更大既問題係香港人連錢都唔儲
個個做月光族 30歲人可以銀行連20萬現金都無
廢撚到
仲話學人拍拖結婚 笑死人

Wh撚表示750一週算少

25歲個陣仲係得10k都無既人工
香港做設計慘過狗

冇公屋，唔係同父母住既話
租屋住都冇左10000銀，真係難儲錢

全世界都係咁諗,全世界都係蝗

從來無改到咁，提都無提